% ============================================================
%  RÉSUMÉ / ABSTRACT
% ============================================================
\chapter*{Résumé}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}

\begin{tcolorbox}[colback=LightBlue,colframe=AgriBlue,title=\textbf{Résumé Exécutif},breakable]
Ce rapport présente la conception, l'implémentation et l'évaluation d'un \textbf{système expert multi-agents} dédié à l'agriculture camerounaise. Ce système intègre des technologies d'\textbf{Intelligence Artificielle} (grands modèles de langage), d'\textbf{Internet des Objets (IoT)} et de \textbf{Machine Learning} pour fournir une assistance intelligente et personnalisée aux agriculteurs des 10 régions du Cameroun.

\medskip
Le système repose sur une architecture à \textbf{6 agents spécialisés} orchestrés de manière asynchrone et parallèle. Chaque agent dispose d'outils dédiés, d'une base de connaissances locale et d'un accès à un modèle de langage de grande taille (LLM) pour générer des recommandations contextualisées. L'orchestrateur central analyse sémantiquement chaque requête et active uniquement les agents pertinents, garantissant des réponses précises et rapides.

\medskip
Les fonctionnalités clés incluent : la \textbf{prédiction des cultures adaptées} à chaque parcelle (Machine Learning), le \textbf{diagnostic phytosanitaire} en temps réel, les \textbf{recommandations de fertilisation NPK}, les \textbf{prévisions météorologiques} via l'API Open-Meteo, et l'\textbf{analyse économique} des marchés agricoles camerounais en FCFA.
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5cm}

\noindent\textbf{Mots-clés :} Système expert, Multi-agents, IoT agricole, Machine Learning, Cameroun, LLM, Agriculture de précision, Suivi des cultures, Fertilisation NPK, Phytopathologie.

\vspace{0.5cm}

\begin{tcolorbox}[colback=LightGreen,colframe=AgriGreen,title=\textbf{Abstract (English)},breakable]
This report presents the design, implementation and evaluation of a \textbf{multi-agent expert system} dedicated to Cameroonian agriculture. The system integrates \textbf{Artificial Intelligence} (large language models), \textbf{Internet of Things (IoT)} and \textbf{Machine Learning} technologies to provide intelligent, personalized assistance to farmers across Cameroon's 10 regions.

\medskip
The system is built on an architecture of \textbf{6 specialized agents} orchestrated asynchronously and in parallel. Key features include crop prediction, phytosanitary diagnosis, NPK fertilization recommendations, weather forecasting, and economic market analysis in FCFA.
\end{tcolorbox}

\newpage
